「同袍」無視禁令 微博起涉事警底

「同袍」無視禁令 微博起涉事警底

一名自稱港警的網民在微博公開涉事休班警資料，事後急急刪除帖文。
(社內相)

【本報訊】休班防暴警在屯門涉貼連儂牆被捕後數小時，已有自稱香港警察的網民在內地微博公開涉事休班警個人資料，並張貼其被截查的相片，而此名微博主，早前也曾公開一名在元旦大遊行中涉嫌非法集結被捕的見習海關關員身份。兩則網絡起底，明顯違反高院臨時禁制令，而該微博主昨晚則刪除帖文。

港警涉捲入連儂牆的帖文是於昨晨9時許在微博群組流傳，由一名聲稱是香港警察，名叫「通天書生諸葛臥龍」的博主發出，帖文內容直指於新屯門中心貼連儂牆被捕的現役警員駐守青山警署，七個月前調駐警區內防暴大隊，一直在前線工作，更稱不知涉事警為甚麼選擇這條路，但認為「捉一只（隻）鬼，更勝多一百壯士」。

月初曾發佈被捕海關照片

相關新聞：去年十．一起狂打壓 屢派員「清牆」拉人

本月4日，該博主也曾上載一張涉及一名姓謝見習關員，由1月3日被停職的通告截圖。經追查，疑有人在休班期間參與民陣元旦大遊行，其後被指涉非法集結被捕。

警方曾高調表示，高院早前已頒佈臨時禁制令，禁止任何人非法地及故意地披露警務人員及其家人的個人資料，令他們受到滋擾及恐嚇，以及禁止任何人在網上平台發佈或轉發任何促進、鼓勵或煽動使用或威脅使用暴力的言論；而警方早前根據禁制令，拘捕一名涉嫌去年11月在網上公開西灣河開槍射傷學生交通警資料的網民。

警方回應有人在微博起底被捕休班警資料，稱對於有可能違反禁制令的網絡言論，警方會進一步了解，有需要時作跟進調查。

反送中運動展開後，港警濫暴備受譴責，在fb或twitter等社交媒體上遭網民圍攻，不少港警甚至警嫂為爭取支援及鼓勵，在內地微博開設賬號，以吐心聲賺取同情。資料顯示，香港警察官方微博去年初開通，粉絲逾31萬，其中去年7月底在港鐵葵芳站外兩度舉槍指嚇市民的「光頭劉Sir」、機動部隊警署警長劉澤基更成微博網紅，其「@香港光頭警長」賬戶已有逾40萬粉絲。

■記者黃祺文

迴力鏢

拉左陳小春未？

警察申請禁制令，避免警察及其家人被起底

而家有警察起另一個警察及其家人底
咁有冇犯法？
如果有，犯咩法？
如果冇點解唔犯法？

iPhone XR

1月18日 星期六 活動 時間/地點

January 18, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
11a 黃埔年宵
11a 將軍澳:送暖大行動2.0
12p 觀塘:和你宵
12p 將軍澳:迎新冬日祭·和你宵
12p 新蒲崗:香港人的市集
2p 葵涌邨和你宵
3p 旺角:和理過年•宵市集
3p 中西區【山城年宵】
5p 東涌:和你寫-新春版
5p 觀塘:香港創建及工程人員總會街站
6p 東區:和你宵
6p 觀塘:香港創建及工程人員總會簡介會
7:30p 灣仔:香港影像製作同業工會簡介交流會
8p 東涌:和你Talk 黃色經濟圈

Ref :

應該話如果咁做冇犯法
咁即係所有人起警察底都可以自稱警察就冇事

禁制令呢
係咪廁紙黎架？抵左去抆屎？？

拎

有冇source